保險經紀男女虛報月入40萬 圖騙千萬元貸款 商罪科拉人

撰文：楊婉婷

警方商業罪案調查科偽鈔及偽造文件組根據情報主導，今年三月得悉一個詐騙集團，涉嫌以虛假文件，分別七次向香港五間銀行申請借貸，最高涉案金額1000萬元，其中兩次申請成功獲批約45萬元及100萬元，並成功過數至騙徒戶口，即合共獲批約145萬元款項。警方經調查後，拘捕一對報稱任職保險從業員的男女。據了解，被捕男女因赴澳門豪賭敗北，欠下巨債鋌而走險。

警方拘捕一男一女。(余睿菁攝)

商罪科偽鈔及偽造文件組偵緝督察莊子承表示，警方深入調查後，鎖定詐騙集團主腦，今日(6日)展開代號「至尊」的拘捕行動。今早6時，警方在香港仔及灣仔區拘捕一男一女，他們分別46歲姓許及44歲姓王，兩人聲稱是保險從業員，為同事關係職員。警方在騙徒家中檢獲懷疑用於製造虛假文件的電腦，現階段案件作在調查中，不排除更多人被捕。

據了解，被捕男女自稱職位高，並有欠債記錄，其中男子為集團主腦。其中被捕46歲姓許男子，前身為銀行職員，對銀行貸款有認識。據知有人嗜賭成性，經常赴澳門搏殺，惟連場敗北，欠下巨債，只能每期攤還利息。他們涉嫌改動自己的銀行月結單的銀碼，改大自己的每月入息。由於保險經紀入息向來不穩定，他們曾將月薪更改至達40萬元。他們以虛假入息證明、身份證及地址證明等資料，由2015年11月至今年2月期間，向五間銀行申請約7次借貸，每次借貸約100至200萬元，最高涉案金額1000萬元。其中在去年11月及今年2月的兩次申請獲批，合共約145萬元。警方經調查後，起回約125萬元的款項。據悉，偽造的月結單像真度高，銀行人員未必可以一眼看出。

警方呼籲市民切勿以身試法，亦不要參與詐騙及製造虛假文書的案件，警方亦會繼續與銀行業界保持聯繫打撃相關案件。如果市民遇相關騙案，盡快與警方反詐騙協調中心人員聯絡。

警方檢獲一批偽造文件。(余睿菁攝)

40幾歲仲咁戇鳩

仲未拉鄭若驊嘅？

以前見過有客係澳門人做疊碼仔, 收入証明係月入40萬

大把依d人

而家呃銀行錢已經係大賊嗱

冇税單照肯批咁大舊錢

咁咪幾好

做保險跑數做到隻狗咁

入去坐唔洗做有飯食

借錢都叫呃 呢家又唔係唔還

賭贏左命運會唔同

銀行為求做生意, 求求其其睇下算